觀塘綫延誤10小時僅罰200萬 運房局：罰太多會影響鐵路安全

觀塘綫延誤10小時僅罰200萬 運房局：罰太多會影響鐵路安全

港鐵上月初觀塘綫故障逾10小時僅罰款200萬元，立法會議員促請當局檢討港鐵故障的罰款機制。但運輸及房屋局認為提高故障罰款會影響鐵路安全，所以不宜進一步增加。

運輸及房屋局回覆議員的信件指出，注意到社會有意見應加大鐵路故障的罰則，包括收緊計算延誤時間方式令罰款增加，及延誤少於31分鐘的故障都要罰款款，以加強阻嚇力。但加大罰則難免會影響前線人員在處理事故時的壓力，導致匆匆進行維修，以致危及鐵路安全。根據港鐵資料，海外曾有鐵路系統在處理事故時因未有謹慎採取安全措施，造成更嚴重事故。

運輸及房屋局又表示，2017 年1至7月機電工程署巡查港鐵系統共145次，即平均約 1.5 日巡查一次，比去年同期增加26%，巡查中發現的問題已要求港鐵跟進。機電署亦會更嚴格審核港鐵的維修保養，對風險較高設施針對性審核，包括機件的設計、壽命、使用狀況及維修工作是否全面等。

乜尻logic呀

Up乜尻啊

合理啊 要保護我呢啲小股東嘅利益
下下罰我錢邊有得派息

多謝特區政府

咁罪款黎做咩鳩？

龜鐵高層用念力控制ATO?

局長買左好多手

罰完咪又係左手交右手

屌你老母

罰太多影響局長財政安全

係咪靠讓座上位嗰個

咁我下次沖紅燈， 可唔可以罰少d 呀

咁取消罰款機制
咪永冇壞車
咁我唔拘呀

咁點解唔延誤有得送錢俾佢？

咁咪會更安全囉。

罰錢會影響安全
佢真係乜鳩都講得出

200萬對港鐵嚟講多？

如果罰錢會影響安全, 咁要即刻收消違例拍車罰款啦, 我驚司機撞到人, 過馬路俾車撞呀

罰我錢？？ok 下年加返你價就回本有凸

D狗官真係無腦既 死番去奶共啦

當人弱智

鏈撚住春袋咁既款
你罰我多啲錢咩？
我整多幾單意外過你睇

搵班地鐵都唔識搭既人黎管地鐵，笑大人個口

同日第二程先免費，呢個唔係罰，係promotion.

班膠層知唔知自己講緊乜撚野

因為果個罰係罰緊政府。
政府係MTR 最大股東,
罰款係用黎下年一定要做優惠比返乘客.

你罰MTR 2000 萬姐係政府就收少啲息.
之前封頂果時拎左咁多錢派特別息之後唔駛還錢呀?

一群自私智障+爭住賣港既人統治香港
香港想唔死都難

咁不如罰抄算啦

前線人員因爲被罰款而壓力大
竟然唔係加緊+認真check 而係草草潦事
咩撚野logic ?

罰完錢又係狂加價

佢賺百幾億啦，on99

咁教育局副局長個仔跳樓自殺，應該係罰得太多導致

點都解狗鐵要上市
唔驚股價跌 影響經營穩定？

缷責藉口都幫港鐵諗埋
呢個政府真係唔話得

罰太多 發火

罰太多錢會影響股價
大股東係政府 點會罰自己多錢

政府係mtr最大股東約佔78%
100%推有九鐵

取消佢算啦

又唔見MTR罰無買飛嘅人罰少啲

班AO都戇撚鳩

d路軌用銀幣起？

到底香港比一班乜野垃圾管治緊

意見接受 態度照舊

不如廢咗個機制啦
總之打工仔因地鐵壞而遲到既，都係打工仔既錯，因為錯在打工仔無預埋地鐵會壞車

要預早八個鐘出門口返工. 返第二朝工要趕搭今晚尾班車

嘩

馬屎坑做到嘢